印度兩新聞機構 推特帳號暫時凍結後已恢復運作
2023-04-30
https://udn.com/news/story/6809/7133185?from=udn-referralnews_ch2artbottom
印度「新德里電視台」（NDTV）和「國際亞洲新聞社」（ANI）的推特帳號昨天恢復，兩家媒體稍早皆表示，他們的推特（Twitter）主帳號遭鎖，但並未說明帳號被鎖原因。 路透社報導，「國際亞洲新聞社」在恢復的推特帳號上表示，他們的帳號似乎已能使用，「對帳號臨時凍結造成的不便感到遺憾」；「新德里電視台」的推特帳號也已恢復正常。 當天稍早，如果在推特上搜索「新德里電視台」的英文帳號@NDTV以及@ANI，會出現「此帳號不存在，請嘗試搜索另一個帳號」訊息，這兩間媒體的其它帳號似乎可以正常使用。 「國際亞洲新聞社」編輯普拉卡希（SmitaPrakash）在推特上發布了一張帳號被鎖的截圖，推文指出該帳號「不符合年齡要求」將被移除。 「新德里電視台」在它們另一個推特帳號@ndtvindia上表示，他們的主帳號已遭封鎖，並標記推特執行長馬斯克（Elon Musk），要求恢復被凍結的主帳號。 該推文表示，「新德里電視台」主帳號是印度最受關注的英文新聞帳號；「國際亞洲新聞社」普拉卡希也多次強調，它們的帳號在被凍結前擁有760萬粉絲，不過任一方都未澄清帳號遭凍結的直接原因。 本月稍早，包括美國全國公共電台（National PublicRadio）和加拿大廣播公司（CBC）在內的多家國際媒體帳號，遭推特標記為「政府資助」後已停止發文，這些標籤後來已被移除。 由印度首富阿達尼（Gautam Adani）擁有的「新德里電視台」是一家上市公司，「國際亞洲新聞社」是私營企業，兩者都未獲政府任何資助。 「國際亞洲新聞社」並未回應路透社的詢問。「新德里電視台」與推特也未立即就此發表評論。 推特在1月份表示，帳號只有嚴重或持續、反覆違反平台政策才會遭凍結，推特也保證此類帳號遭凍結後能提出上訴。 推特本週稍早表示，它在2022上半年收到來自政府5萬3000份法律請求，要求從該平台刪除某些內容，印度是其中提交請求最多的國家之一。 新德里 印度 英文